五萬人後日考通識「高危」

五萬人後日考通識「高危」

考生要拉低口罩，讓監考員核對身份。

【本報訊】中學文憑試昨日開考，多間試場反映防疫措施運作大致暢順，不過有若干考生忘了帶健康申報表，甚至「擺烏龍」填錯表，須即場重填。由於下周一通識科考試有近五萬考生應考，有學校料量度體溫和收集健康申報表需時，擬再提早至早上七時半讓學生進入校園。教協質疑當局對考生要提交健康申報表宣傳不足，提醒學校多備表格，免生混亂。

申報程序被指宣傳不足

相關新聞：富豪東方外籍男疑染疫送院

健康申報表早已隨准考證一併派發到考生手上，也可於網上下載，考生抵考場時須提交已填妥的申報表。迦密中學傳訊組老師鍾葆文表示，該試場昨約有十名考生忘記提交或攜帶健康申報表，校方有預先準備額外的健康申報表供考生即場填寫。一名考生疑填表時「擺烏龍」，在表格上的三道申報問題，即「我的體溫正常」、「我沒有急性呼吸道感染徵狀」及「我沒有在考試日前14天內到內地或其他要求強制隔離的國家、地區」，均選擇「否」，被老師發現，該名考生才發現填錯，須即場重填。

佛教善德英文中學署任校長陳世詠指昨考務運作大致順利，但因有考生未有在家中預先將「一紙四份」的健康申報表剪成四張，須即場再處理。她提醒考生出門前量好體溫及填妥健康申報表外，亦應預先剪好健康申報表。陳又稱，該校試場昨日考生僅50人，故考生進入前均能保持距離，亦未見考場內有人咳嗽，校方會按昨日經驗，改善下周核心科目開考時的分流安排。

聖約瑟書院試場主任司徒仲弘表示，下周一通識科考試將有更多考生，預計量度體溫和收集學生的健康申報表需時，會考慮再提早至早上七時半開門，讓考生進入校園。

教協會長馮偉華認為考評局着重向考生宣傳量度體溫、戴口罩等，對健康申報程序卻宣傳不足，認為考評局應加強宣傳，否則太多考生即場填寫健康申報表，會延遲進入考場，造成混亂。他提醒考生預早到場，考場亦應多準備相關表格。

■記者羅智堅、鄧力行

有考場設置熱感探測儀，量度進場考生的體溫。

叫咗停考

沒事兒

健康申報表得淡笑
唔通學生會寫家居隔離緊
啱啱有屋企人確診
我有發燒咩

呢度可能多幾百票， 手足可唔可以幫我置頂
行動post-多一票就係多,DSE散場派選民登記表,唔想到時立法會選舉又輸幾票

大陸之前好耐已經醒水唔駛填，香港仲係咁on9

填得即係會隱瞞啦

其實咁驚咪下年考， 有啲人預備咗想考嘅咪去囉

支持

已置頂

不推文係因為樓豬 copy 成篇文, 要幫蘋果賺 clickrate 就只可以 copy title

多謝你

份野唔係用黎screen
係之後你中左用呢份black and white告你